寫詩風/政府跟/像極了愛情

節錄

寫詩風/政府跟/像極了愛情

「早上晴空萬里/下午卻下起了大雨/像極了愛情」，「點了美式咖啡不加冰/結果來了一杯熱的/像極了愛情」……這些以「像極了愛情」作結尾的「詩」，近日在兩岸掀起風潮。網民發現詩中以「像極了愛情」五字作結，便能增添意境，連台灣政府也爭相仿效。

源自大陸歌手作品

這場「像極了愛情」寫詩大賽，上周四（30日）登上台灣Google熱搜第一名。不但網民二次創作，連台灣內政部、財政部等也跟風。例如台灣上期開出史上最高獎金的威力彩，財政部公佈中獎名單時，便寫上「滿心期待兩個月一次的開獎/結果又是沒中/像極了愛情」。內政部宣傳違例停車時，則寫「強求卡位，吃虧的終究是自己/明明沒有位置，還要硬擠過來/像極了愛情」。

。。。。。。。。。。。。
知名導演蘇三毛近日分享一張「教你如何寫詩」的圖文（圖），隨意寫一段話，最後加上「像極了愛情」就變成一首詩。據報這份「秘笈」的原創者是一名物業管理的上班族。

香。。。。。。。。。。。。。。不過因愛情內涵相當豐富，「像極了愛情」讓人在不同的語境中，都可將「愛情」作為喻體使用，讀者自然會去尋找愛情的其中一個內涵。

台灣聯合新聞網

你你像極了愛情 今宵不冷靜

其實將
一句句子斬開來寫
已經有
新詩的味道

什麼是情
什麼是愛

被盲婚啞嫁
卻無法分手
像極了愛情

什麼叫做情
什麼叫做愛

made in Chi na 不了
拉